如果亞洲人IQ高點解大部份發明都係西方國家出現

真係好難理解, 明明IQ高過白人又比白人壓制

人地set個局比你地打飛機，反正中國人都愛玩打飛機

思想自由嘅發揮差好遠
容唔容許人對固有思想大膽革新係好重要
亞洲社會普遍重輩份而輕能力
著重崇古
你個人幾聰明幾叻都好
個社會只會鼓勵你因循守舊
前人留下嘅鐵律你一定要死守
要配合社會大隊做人
營造所謂嘅「安穩」（其實係既得利益者嘅安穩）
好似Steve Job呢類性格嘅人
嚮亞洲一早俾老屎忽傳統玩死咗

依家亞洲好多科技發展
都係西方好多突破思考框框嘅人有新發現
然後亞洲呢面就跟人哋條路發展
思想上永遠都係執人二灘
點會超越到西方人？

日本已經算係亞洲比較願意突破框框思考嘅國家
之前盧斯達有篇文
就係寫如果唔係日本玩咁多三國改篇
三國文化唔會發展到咁百花齊放
又無雙又女體化又變裝甲連高達都玩埋
唔通淨係靠支國？
咪淨係得返啲奉羅貫中觀點為正宗嘅老土電視劇
但同西方相比
日本都係太重視守舊輩份觀念
好多有才能嘅人都被玩死